【反修例一年】被捕示威者棄保流亡海外尋政治庇護無期

【Now新聞台】反修例事件一周年，在前線參與示威的年輕人部分決定到海外申請政治庇護，他們在外地面對甚麼困難呢？

化名PE仔曾是前線示威者，去年十一月理工大學發生激烈的警民衝突，PE仔在事件中被捕，被控暴動罪，今年年初決定棄保到澳洲。

離鄉別井，政治庇護的審批遙遙無期，她表示生活並非想像般容易適應。

這班網上商店經營者，正協助好像PE仔一班在海外的年輕人。除了提供財政支援外，又組織海外港人接濟他們。

根據協助他們的團體估計，較多人選擇去台灣、加拿大及澳洲。

去年反修例運動至今，警方拘捕接近9000人，至於有幾多人棄保離開香港，警方就表示沒有相關的數字。

成世人就咁玩完

?

推

依世都唔返得香港

你ON9?

等光復

暫時係海外做住支援先囉

信你果個就真係玩完啦

大把海外手足做緊

真心講
就算所謂光復，都唔好返黎
更何況我唔相信香港會有光復一日

香港只有滅亡，唔會有光復一日

你入集中營就玩完
外國海闊天空

點解唔相信香港會有光復一日？

點解唔會有光復一日？

又窮又帶學識，邊有地方收留呀？

Yes. 各有各做，大把海外手足未放棄

去到外國唔等於咩都做唔到，外邊世界大，努力讀書，搵間軍火商做都得，等待報仇機會

年輕既可以讀書，無人一出世就有學識

我喜歡你既思維！

一日有中共，香港都會死
而中共係有生之年睇唔到有倒台可能

點解要相信?
我敢講一句，就算依家天滅中共，香港人都冇本事自己揸住枝旗
依個係香港人冇要主政能力
今次國安法後，香港會質變，頂唔順個d會走
留底就好快被改造
其實勝負已分

which 網上商店？

點都好過響支那臭港坐監